\section{Descripció del problema}
\label{Descripció del problema}

Un dels reptes als quals s’enfronten els proveïdors de serveis de red team és la configuració eficient i coherent de la infraestructura necessària per a dur a terme les activitats de l’equip. Aquesta infraestructura acostuma a incloure diversos components, com redirectors de correu, servidors de command and control (a partir d’ara C2), bases de dades i altres eines especialitzades. A causa del correcte funcionament de les defenses de l’empresa que contracta els serveis d’EY, adreces IP, MAC, dominis i firmes digitals usades per les màquines del red team es veuen bloquejades i, per tant, inservibles. Cal, doncs, configurar i desplegar manualment aquests components novament seguint un patró molt mecànic, repetitiu i recurrent. Sovint es recorre a la virtualització del software que corre sobre aquestes màquines per a fer més pràctica la substitució del sistema per un de nou. Aquests sistemes virtualitzats permeten (molts nativament) la interacció amb scripts d’automatització.



En este proyecto se van a solucionar dos problemas que se presentan en la empresa actualmente, ambos relacionados.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Desunión en el proceso de instalación}: El SAT no tiene una herramienta que le permita gestionar las instalaciones de forma eficiente. Actualmente la información de las instalaciones se encuentra dispersa en diferentes documentos y departamentos y no existe una herramienta que permita gestionarlas de forma centralizada. 
    Esto genera una pérdida de tiempo causada por tareas duplicadas y por otro lado una pérdida de información que puede ser útil a posteriori para el propio SAT o incluso para los clientes.
    \item \textbf{Dificultades en el soporte}: Una de las funciones del SAT es dar soporte a los clientes. Muchas veces resulta complicado via telefónica conseguir identificar algunos de los activos que fallan y por tanto necesitan de una serie de pruebas para identificar el posible error. Esto se debe a que por una parte el cliente normalmente no tiene un perfil técnico, y por otro lado el SAT no puede recordar exactamente el aspecto de cada modelo de cada uno de los activos que se encuentran en la instalación.
\end{itemize}

Para ejemplificar algunas de las dificultades, se detallan a continuación el caso habitual en una instalación y el soporte una vez en funcionamiento:
\begin{enumerate}
    \item Se recogen los requisitos del cliente y se envía al departamento de compras una lista con los activos necesarios, tales como pantallas, cables, routers, etc.
    \item Tras cerrar el presupuesto el SAT estudia la instalación y especifica los detalles en un mail para el instalador externo \footnote{El montaje de los activos se delega a instaladores ajenos a \itshape{Waapiti}}.
    \item El mismo SAT genera un formulario especificando de nuevo los activos de forma que el instalador puede validar su trabajo y añadir fotografías. (Esta información se utiliza para validar el trabajo del instalador únicamente, por tanto se pierde)
    \item En un momento dado, uno de los activos empieza a fallar por algún motivo. El SAT llama al cliente y mediante descripciones genéricas debe conseguir que el cliente identifique el activo que se quiere probar.
    \item En caso que se tenga que sustituir, el SAT tendrá que preguntar al departamento de compras si el activo sigue en garantía \footnote{Por ley se debe ofrecer dos años de garantía para cada activo tecnológico}. Si finalmente se sustituye, este cambio no se refleja en ningún documento de fácil acceso y por tanto no se puede saber de forma sencilla en el futuro.
\end{enumerate}

Resumidamente, el proceso es ineficiente, se pierde información y se desperdicia tiempo. Por tanto, se debe buscar una solución que permita mejorar el proceso de instalación y el soporte.
